福建中學六四制炸彈殺警察

《華僑日報》1967年7月16日

警方昨凌晨再突擊 大搜福建中學 搜獲大批殺傷性武器及傳單捕兩人

（特訊）警方掃蕩左派滋事巢穴的行動，昨凌晨二時作連續第三晚展開。此項行動的目標係指向港島大道西五七八至五八二號之左派福建中學。據港島方面高級警司薛輔稱：「我們來此處，係因上星期日有一警員在其當值時被人殺害，相信與謀殺事件有關的人物與此校有若干連繫。」

在這次突擊搜查行動中，警方並未受到抗拒，雖然上述樓宇之門口堆有很多障礙物，但搜索得很順利。結果，有兩男子被捕，警方在現場搜出危險武器一批，包括有尖刀，鐵枝，矛，鐵手鈎，木棍，玻璃瓶，腐蝕性液體及大批煽動性標語，傳單。

查被搜之福建中學，係位於大道西尾，近卑路乍街處之一幢五層高石屎樓宇之樓上，樓下多為商店。昨晨一時五十八分，軍警混合特種部隊，分乘卡車廿餘輛馳至上述地點，在一帶展開包圍，由陸軍在外圍和合街與卑路乍街一段之大道西佈防，並架起有刺的鐵絲網，附近交通予以封鎖。同時又在現場附近各據點，架起強有力的探射燈，將該址照亮，然後進行搜索。

昨晨出動之軍警實力，包括有兩連警察由西區警署警司白立本及總部助理警司陳炳榮率領，英軍威爾殊兵團第一營，連及香港防衛軍第四中隊人員協助進行，此外，還有便衣警探數十名，女探員兩名。並由高級警司薛輔任總指揮。

警方於一時五十八分抵達現場，在首十五分鐘內警察由三面推進，並未遭受抵抗，一面是從天台進入該四層樓宇，又從隔鄰突入頂樓，其餘從樓梯進入學校。

凌晨二時半，警方再向未佔據之三樓推進，相信該層樓宇住客可能已撤退。三樓前面之窗門破碎，據悉在該處捕獲兩人。

第一批進入該樓宇中之一人白立本警司稱，見各門口均有很多物件阻塞，但未遇抵抗，至現在為止，發現若干文件。

搜索現仍在進行中。

警司白立本指出搜查該樓宇有困難，因該學校係三相連樓宇之五樓中若干房間。

高級警司薛輔在地面指揮警員，在搜索樓宇時，警員見書桌堆疊阻塞門戶。課室內黑皮貼滿大字報及漫畫，煽動學生進行暴亂。

又發現多紮傳單，傳單形式與當日該警察被殺害時在該區所派發者一樣。

有一警員稱：此種課室似一暴動學校而不似攻書之學府。

搜索進行中，凌時三時卅分，發現數瓶酸性液體，還有許多玩具水槍，滿載同樣液體。

於四時三十分，警方始撤離現場。

據薛輔描述該次突擊事件，表示非常成功。薛氏說：「我們感覺到可以獲得證明這些樓宇是用作不法活動的。那裡有些樣子醜陋的武器，是足以對人不利。這些武器，通常在一間學校中是不會擁有的。」

（港訊）西區福建中學的附近，曾發生過一次悲慘的命案，警員林寶華在執行職務時被暴徒用鋒利鐵鉤;刺斃，後來一名暴徒則被其他警察開槍鎮壓時擊斃。

事後調查，慘劇的緣起是由於福建中學發動遊示威，這種所謂「遊行示威」事實是到處搗亂，因此受到警方干涉，當警車開到現場準備維持秩序時，警員林寶華是首先下車的一個，突然就被暴徒用鋒利鐵鉤襲擊。

原來，當日福建中學早已收買了不少亡命之徒，準備了不少利器，隨時要進行「恐怖手段」對付市民。

福建中學本是收容由大陸逃出來的僑眷子弟接受教育，這些僑眷大部份是菲律賓華僑家眷，菲國是極端反共國家，華僑是被禁止匯款返中共大陸，所以這些僑眷她們就不能不帶着兒子，冒險走到香港來，有不少已經住上十多年，但因為他們家鄉還有親人，被共黨控制著，所以不能不跟著共黨路線走，香港左派發動的「學生」就是這些接受僑匯生活的學生。

警方於11月28日再次圍剿福建中學既行動中，撿獲假彈，同拉左兩名教員

其中陳燦輝被判入獄兩年，洪清眼被判簽保守行為，兩人今日仲在生

警方今晨再度出擊 大搜福建中學 出動兩連警察英軍協助 疑是顛覆基地未遭抵抗（《華僑日報》1967年7月15日）

7月15日凌晨，警方聯同駐港英軍，圍剿左仔賊巢，其中福建中學被當局認為係顛覆基地，軍警行動中共拘捕兩人，檢獲大批攻擊性武器。

↑ 〈昨晚又襲擊漢華香島正校旺角勞校福建正校 港英全面進攻愛國學校 中華中學擲還「封閉令」〉，《大公報》第23009號，1967年11月29日，第1頁。
↑ 〈港府採取強硬措施 昨封閉中華中學 即晚搜多間左校〉，《工商日報》第14279號，1967年11月29日，第1頁。
↑ 〈封閉中華中學後．警察迅即採行動 大搜四間共校〉，《華僑日報》第14635號，1967年11月29日，第5頁。
↑ 〈福建中學教師 被判入獄兩年〉，《工商晚報》第9298號，1967年12月6日，第1頁。
↑ 〈陳燦輝昨被投黑獄〉，《大公報》第23017號，1967年12月7日，第3頁。
↑ 〈在福建中學藏假彈 男教師囚兩年 女教師一週後宣判〉，《工商日報》第14287號，1967年12月7日，第6頁。
↑ 〈福建中學男女教員被捕 身在被搜樓宇 藏煽動性標語 陳燦輝囚兩年洪青眼候判〉，《華僑日報》第14643號，1967年12月7日，第4頁。
↑ 〈四個港英機構工會 歡迎廿八戰友歸來 福建中學師生迎陳燦輝〉，《大公報》第23492號，1969年4月5日，第5頁。

推

push

五毛快啲入嚟

仲以為觀塘嗰間

我呢代d老野 (50~70) 成日講香港無軍隊講講下現今d 霉體都洗哂腦咁改稱香港得英軍，英聯邦軍

但我好撚記得我d叔伯都係，好在現在世界有backup 呢味野證明

就係官塘嗰間
只係新校舊校分别

六咩四 六七暴動下嘛？

fuking 中學

香港近代史

勁過鍵國派

死左仔

五毛表揚下前輩啦

細字試用版

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

福建佬那麼愛中國，應該身體力行死返中國大陸去！留喺香港害人害物！